政治衝擊 富臨賣舖 放售21億物業 優品棄租 3分店不續約

政治衝擊
富臨賣舖 放售21億物業
優品棄租 3分店不續約

【本報訊】被指由「福建幫」打骰的富臨集團（1443）及優品360（2360），在近月的社會運動中成為眾矢之的，翻身成疑，最近兩品牌被迫變陣，前者開始放售旗下一籃子物業，後者棄租多個舖位。至於美心集團旗下元氣壽司，亦不續約兩舖「投降」。

記者：王小羚

據市場消息指，最近受政治衝擊較嚴重的富臨集團，見局勢不穩，開始縮減分店。由富臨或有關人士持有的 5個商舖及1項工廈物業，正低調放售，涉及放售金額達20.7億元。

當中最貴重是荔枝角百老匯街114-118號美孚新邨第八期2樓至4樓129-133、135-137、145號舖，物業2樓為富園海鮮酒家，其餘樓層作出租用途，意向價4.9億元。

昨日九龍大遊行期間，示威者合力拉開優品360地舖的捲閘。何量鈞攝
AppleDaily

富臨集團在近期社會運動中成眾矢之的，屢受逆權市民狙擊。資料圖片
AppleDaily

沙田兩舖共叫6億

另由富臨或有關人士持有的兩項較貴重沙田物業，亦正放售。石門安群街1號京瑞廣場2期22樓201號舖，由富臨皇宮租回，每月租金約53.68萬元，現叫價4.5億元。沙田瀝源街7號沙田娛樂城4樓全層，面積達18,664方呎，連一個1,563方呎平台，現由富臨漁港及囍臨門自用，以交吉形式放盤，叫價1.5億元。

至於同由富臨或有關人士持有、位於尖沙嘴金巴利道35-35A號金巴利中心地下A及B舖，及地庫A號舖，意向價4億元。該處現為炑八烤肉舖址，其他樓面則作出租。另同時放售一幢工廈，位於葵涌藍田街29號富臨中心全幢工廈，現有樓面面積約36,131方呎，以交吉形式交易，意向價2.9億元。

一向被視為「福建御用飯堂」的富臨酒家，曾一度驚傳全線執笠，生意一落千丈。而富臨將旗下位於佐敦、馬鞍山和葵芳等酒樓，已改名「新苑」或「新馥」。據了解，這幾間分店早在逆權運動前，已售予新股東，撇清關係。而其他港九新界分店亦不排除轉售予新股東，同時因應局勢，除放售自用舖外，亦不乏減少租用分店數量。

除富臨變陣外，多間零售舖遭到破壞的優品360，已棄租分店。市場更一度盛傳「舖王」鄧成波家族成員想頂手優品360，現該集團受零售寒冬影響，已減少租用物業，並棄租3個商舖，包括位於上環永樂街57至59號地下及閣樓，分別面積1,200及1,400方呎，租約至明年1月，業主現以每月23萬元放預租。另位於佐敦彌敦道318號地舖，面積800方呎，優品360在本月租期屆滿後不續約，原租金每月13萬元，業主減1萬元，以每月12萬元放租。

此外，同是由優品360租用的香港仔湖南街8號地舖連閣樓，分別面積1,000及800方呎，在明年1月租期完結後不續租，該舖現正預租，租金每月18萬元。

[img][
AppleDaily

元氣壽司棄租元朗兩舖

據了解，優品360大股東林子峰亦積極放售持有的出租商舖，當中位於香港仔湖北街16號地舖及閣樓，面積分別920及800方呎，現以6,080萬元放售。

該舖現由魚米以每月11萬元租用，租期至明年5月。本報查詢林子峰相關棄租事宜，他婉拒回應。

至於同受政治衝擊影響的元氣壽司，亦棄租元朗兩舖，包括位於元朗西菁街10號好順泰大廈地下22及23號舖，面積1,423方呎，原本月租9.3萬元，租期至明年10月，現以10萬元放頂租。毗鄰的28及29號舖，亦原由元氣租下，面積2,100方呎，租期同樣至明年10月，原租金每月15萬元，現以每月14.6萬元放預租。

AppleDaily

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

初見成效
尚要努力

點搞到佢賣唔出

執柒左佢啦,呢班冚家剷

我想問如果藍業主既黃鋪點處理好

執幾億走都比佢賺到盡

天滅中共 全黨死清光

邊個話冇用？

開聲講 邊個敢買照搞 認住同地段

呢間鋪新開咗一個月，經過尋日九龍區遊行咁都無事

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完